{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Accueil","text":"<p>Ce site s'adresse \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de terminale du lyc\u00e9e Notre Dame du Mur de MORLAIX pour la vie de classe, l'orientation et les projets en SI et NSI...</p> <p></p>"},{"location":"#seance-si-nsi-du-1610","title":"S\u00e9ance SI-NSI du 16/10","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li> <p>Evaluation \u00e9crite par sp\u00e9cialit\u00e9 ;</p> </li> <li> <p>R\u00e9aliser un bilan personnel sur Capytale n\u00b0 <code>d41d-7688068</code> du projet \"F\u00eate de la science\" et \u00e9num\u00e9rer des suites possibles en projet support pour votre Grand Oral...</p> </li> <li> <p>Activit\u00e9s par sp\u00e9cialit\u00e9 SI ou NSI.</p> </li> </ul> <ul> <li>Finir et rendre tous les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#seances-si-nsi-des-16-et-1809","title":"S\u00e9ances SI-NSI des 16 et 18/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li> <p>D\u00e9couvrir le fonctionnement des r\u00e9seaux informatiques par la pratique :</p> <ul> <li>Retour sur Network-TP1 Capytale e30a-6969721 ;</li> <li>Mise en oeuvre de Network-TP2 Capytale c91a-3900713 ; </li> </ul> </li> <li> <p>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 13 octobre... -&gt; Compl\u00e9ter votre TODO liste, prioriser les t\u00e2ches et v\u00e9rifier leur faisabilit\u00e9 technique.</p> </li> </ul> <ul> <li>Poursuivre tous les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#seances-si-nsi-des-09-et-1109","title":"S\u00e9ances SI-NSI des 09 et 11/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 13 octobre...</li> </ul> <p>Suite \u00e0 votre s\u00e9ance de brainstorming, organis\u00e9s en \u00e9quipages de projet autour de quatre domaines d'\u00e9tudes correspondants \u00e0 diff\u00e9rentes formes d'Intelligences Artificielles :</p> <pre><code>- l'intelligence m\u00e9canique (Elia, Killian, + Prof) ;\n- l'intelligence robotique (Augustin, Baptiste, R\u00e9my) ;\n- l'intelligence domotique (Elouan, Luna, Yann) ;\n- l'intelligence g\u00e9n\u00e9rative (Oscar, Adam, Gabriel) ;\n</code></pre> <ul> <li>Cr\u00e9er un d\u00e9pot partag\u00e9 pour votre projet sur GitHub ;</li> <li>Faire des recherches documentaires afin de pr\u00e9ciser vos sujets respectifs ;</li> <li>Initier la production de votre m\u00e9diation scientifique \u00e0 destination de coll\u00e9giens de quatri\u00e8me en listant vos t\u00e2ches dans une TODO liste en mode agile...</li> </ul> <p>Et R\u00e9pondre \u00e0 la question transversale : Peut-on affirmer que derri\u00e8re toutes ces Intelligences Artificielles se cache en r\u00e9alit\u00e9 toujours de l'intelligence humaine ?</p> <ul> <li>D\u00e9couvrir le fonctionnement des r\u00e9seaux informatiques par la pratique : Network-TP1 ;</li> </ul> <p> Capytale n\u00b0 <code>e30a-6969721</code></p> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#vie-de-classe-du-0809","title":"Vie de classe du 08/09","text":"<ul> <li>Rendre une attestation de recensement ou de JDC ;</li> <li>R\u00e9aliser une fiche de renseignements pour l'orientation au format <code>Markdown</code> dans votre classeur num\u00e9rique et partager un lien vers ce document par mail ;</li> <li>Orientation ;</li> <li>PIX.</li> </ul>"},{"location":"#seance-si-nsi-du-0409","title":"S\u00e9ance SI-NSI du 04/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li> <p>Pr\u00e9sentation du fonctionnement...</p> </li> <li> <p>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 13 octobre... -&gt; R\u00e9flexion collective en mode \"brainstorming\" pour trouver des pistes de m\u00e9diation scientifique de pr\u00e9f\u00e9rence en lien avec le th\u00e8me retenu</p> </li> <li> <p>D\u00e9couvrir le fonctionnement des r\u00e9seaux informatiques par la pratique : Network-TP1 ;</p> </li> </ul> <p> Capytale n\u00b0 <code>e30a-6969721</code></p> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#vie-de-classe-du-0209","title":"Vie de classe du 02/09","text":"<ul> <li>Accueil<ul> <li> Pr\u00e9sentation du professeur principal-r\u00e9f\u00e9rent</li> <li> Enjeux et exigences : Bac, ParcourSup, Pix...</li> </ul> </li> <li> <p>Rappels</p> <ul> <li> Self</li> <li>Pas de v\u00e9rification des r\u00e9gimes.</li> <li>Explications : EXT, DP 2 \u00e0 4, DP5, INT, BOX. Engagement pris pour toute l\u2019ann\u00e9e modification \u00e0 faire sur Ecole Directe avec les Codes Familles pour le 15/9 au plus tard.</li> <li>Cartes de self identique + Autocollant de la classe.</li> </ul> <p>Remarques : - Possibilit\u00e9 de d\u00e9jeuner au self sur inscription pour les externes (et DP2 ou 3 ou 4) avant 12h sur EcoleDirecte la veille. - D\u00e9jeuner \u00e0 11h imp\u00e9ratif pour ceux qui n\u2019ont pas cours de 11h \u00e0 12h.</p> <ul> <li> Carnet de correspondance sur EcoleDirecte.</li> <li> <p> R\u00e8glement int\u00e9rieur et Charte Informatique</p> <p>La zone fumeurs n\u2019est accessible qu'aux r\u00e9cr\u00e9ations (pas aux intercours). Ces documents sont accessibles, comme d'autres, depuis la page informations-pratiques du site du lyc\u00e9e</p> </li> <li> <p> Pr\u00e9sentation des ressources informatiques : ENT, Drive, Ecole Directe</p> <p>Pr\u00e9cision sur Ecole Directe ou panneau d\u2019affichage pour les modifications d\u2019EDT. N\u00e9cessit\u00e9 de consulter panneau d\u2019affichage quotidiennement. Identifiant \u00e9cole directe : les \u00e9l\u00e8ves utilisent leur propre identifiant et pas le compte \u201cfamille\u201d. Certificat de scolarit\u00e9 accessible sur Ecole Directe.</p> </li> <li> <p> ASSR2 et DNB (pass\u00e9 normalement en 3e) ?</p> </li> <li> <p> Attestation Recensement ou JDC</p> </li> </ul> </li> <li> <p>Options et emploi du temps</p> <ul> <li> V\u00e9rification des options <p>En cas d\u2019erreur, barrer en rouge et modifier sur document papier puis le d\u00e9poser dans le casier du coordinateur de niveau pour v\u00e9rification et validation. Pas de changement accept\u00e9 par rapport aux choix faits \u00e0 l\u2019inscription.</p> </li> <li> Distribution EDT individuels \u00e9l\u00e8ves</li> </ul> </li> <li> <p> Sur les heures de permanence, t\u00e9l\u00e9phone portable interdit, inscription pr\u00e9alable en Perm0 puis possibilit\u00e9 de :</p> <ul> <li>Travaux de groupes en Perm1 ;</li> <li>Travail individuel en silence en Perm0 ;</li> <li>Acc\u00e8s au CDI dans la limite des places disponibles. <p>Possibilit\u00e9 de dispense d\u2019\u00e9tude sur pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif du responsable l\u00e9gal pour : code, conduite, immersions\u2026 </p> </li> </ul> </li> <li> Autres documents si besoin : D\u00e9charge m\u00e9dicale + fiche de renseignement + autorisation de sortie \u2013 charte conducteur (Les macarons sont \u00e0 retirer aupr\u00e8s de la Vie Scolaire.).</li> <li> Autorisation de transport \u00e0 rapporter</li> <li> <p> Casiers</p> <p>Constituer des bin\u00f4mes. Attendre d\u2019avoir un casier affect\u00e9 par la vie scolaire (affichage rapide dans l\u2019atrium).</p> </li> <li> <p> Noter les dates importantes dans l\u2019agenda et commenter si n\u00e9cessaire</p> <ul> <li>Photos de classe le 09/09 ;</li> <li>R\u00e9union d\u2019information aux parents :  le 17/09 en TGT \u00e0 18h ;</li> <li>R\u00e9unions individuelles (TGT rdv avec PR si besoin apr\u00e8s 06/10 ou demande sp\u00e9cifique) ;</li> <li>Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : semaine du 6 octobre ;</li> <li>Fin du 1er trimestre : le 21/11 ;  </li> </ul> </li> <li> <p> Fiche de renseignements pour l'orientation -&gt; A r\u00e9aliser au format <code>Markdown</code> dans votre classeur num\u00e9rique  et lien \u00e0 partager par mail</p> </li> <li> <p> PIX : Nouvelles modalit\u00e9s pour le bac...</p> </li> </ul>"},{"location":"TODO/","title":"TODO","text":"<p>Patrice</p> <p>Pour la F\u00eate de la science :</p> <ul> <li>peut on emprunter 6 iPads suppl\u00e9mentaires \u00e0 ceux de nos secondes et terminales avec les applications Scratch JR et BlueBot ?</li> <li>as-tu du consommmable d'avance pour l'imprimante couleur ?</li> </ul> <p>Imprimer et plastifier</p>"},{"location":"fete_de_la_science/","title":"Village des sciences","text":"<p>A l'occasion de la f\u00eate de la science, Charl\u00e8ne Chartier avec les secondes animation du Porsmeur en collaboration avec Typhaine Lastennet de l\u2019espace des sciences de Morlaix vont organiser, comme l'an pass\u00e9, un village des sciences sur une journ\u00e9e enti\u00e8re dans l\u2019atrium du lyc\u00e9e le lundi 13 octobre 2025. </p> <p></p> <p>Nous accueillerions des \u00e9l\u00e8ves de cycle 3 et coll\u00e8ge des \u00e9tablissements morlaisiens.</p> <p>En tant qu'\u00e9l\u00e8ves de terminale SI et NSI vous participerez \u00e9galement \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement.</p> <p>On va essayer de coller au th\u00e8me retenu pour la F\u00eate de la science : Les multiples visages des intelligences</p>"},{"location":"fete_de_la_science/#organisation","title":"Organisation","text":""},{"location":"fete_de_la_science/#projets-envisages","title":"Projets envisag\u00e9s","text":"<p>Une premi\u00e8re sc\u00e9ance de brainstorming a d\u00e9gag\u00e9 quatre domaines \u00e0 \u00e9tudier correspondants \u00e0 diff\u00e9rentes formes d'Intelligences Artificielles :</p> <ul> <li>l'intelligence m\u00e9canique (Elia, Killian, + Prof) : c'est celle des algorithmes ou \"proc\u00e9dures m\u00e9caniques\" que l'on embarque dans les rouages d'appareils simples (Boulier, R\u00e8gle \u00e0 calculer, Odom\u00e8tre, Pascaline, Horloge (astronomique), Automates, Enigma, ...) ou de machines plus ou moins automatiques (Machine de Turing, Machine \u00e0 Commande Num\u00e9rique CNC et Imprimante 3D, ...), [binaire et logique bool\u00e9enne, s\u00e9quence d'instructions, s\u00e9quenceur, automatismes, engrenages, ordinateur, calculabilit\u00e9 et d\u00e9cidabilit\u00e9, ... ] ;</li> <li>l'intelligence robotique (Augustin, Baptiste, R\u00e9my) : c'est celle que l'on embarque avec grand renfort de capteurs (NFC, cam\u00e9ra Huskylens, ...) et moteurs (servomoteurs) dans les robots (Cozmo, Lunettes, ...) pour les rendre de plus en plus colaboratifs et autonomes, [] ;</li> <li>l'intelligence domotique (Elouan, Luna, Yann) : c'est celle des solutions techniques architecturales et fonctionnelles de nos foyers d'habitation int\u00e9grant de plus en plus d'objets connect\u00e9s (IOT), [r\u00e9seau LAN, ESP32, Raspberry PI, ...] ;</li> <li>l'intelligence g\u00e9n\u00e9rative (Oscar, Adam, Gabriel) : c'est celle dont tout le monde parle sous le nom de ChatGPT, mais est-ce le seul moteur/assistant IA disponible ? Qu'est-ce que l'ing\u00e9nierie de prompt ? Peut-on concevoir son IA personnelle ? [Agentic IA, ChatBot, LLM, Gemini, Siri, Jarvis, ..., ] ;</li> </ul> <p>Peut-on affirmer que derri\u00e8re toutes ces Intelligences Artificielles se cache en r\u00e9alit\u00e9 toujours de l'intelligence humaine ?</p> <p>Votre premi\u00e8re mission de projet (sprint) sera donc de construire une m\u00e9diation scientifique s'appuyant sur les sujets de vos projets respectifs afin de les pr\u00e9senter \u00e0 des coll\u00e9giens de quatri\u00e8me...</p>"},{"location":"fete_de_la_science/#demarche","title":"D\u00e9marche","text":"<p>Vous travaillerez en mode agile le professeur jouant le role de Product Owner.</p> <p>Dans chaque \u00e9quipe vous d\u00e9signerez un volontaires pour \u00eatre Scrum Master.</p> <p>Tout le monde participe activement au d\u00e9veloppement y compris le Product Owner en cas de besoin (mais pas trop parce qu'il n'a pas que \u00e7a \u00e0 faire !;) ).</p> <p>Ce projet sera donc aussi l'occasion de red\u00e9couvrir et d'exp\u00e9rimenter les rudiments d'une m\u00e9thode agile que pr\u00e9sente les vid\u00e9os suivantes...</p> <p>D\u00e9velopper petit \u00e0 petit de fa\u00e7on modulaire, par fonctionnalit\u00e9...</p>"},{"location":"fete_de_la_science/#ressources-techniques","title":"Ressources techniques","text":""},{"location":"fete_de_la_science/#mecanique","title":"M\u00e9canique","text":"<ul> <li>Machine de Turing ;</li> <li>Une machine de Turing... avec des Lego ;</li> <li>Machine de Turing... en Python ;</li> <li>https://www.cl.cam.ac.uk/projects/raspberrypi/tutorials/turing-machine/ ;</li> <li>https://projects-raspberry.com/section-3-building-the-turing-machine/ ;</li> <li>Minecraft: les portes logiques de Redstone expliqu\u00e9es ;</li> </ul>"},{"location":"fete_de_la_science/#robotique","title":"Robotique","text":""},{"location":"fete_de_la_science/#poppy-ergo-jr","title":"Poppy Ergo Jr","text":"<ul> <li> <p>https://www.poppy-project.org/fr/robots/poppy-ergo-jr/ ;</p> </li> <li> <p>https://github.com/poppy-project/poppy-ergo-jr ;</p> </li> </ul>"},{"location":"fete_de_la_science/#huskylens","title":"Huskylens","text":"<ul> <li>wiki.dfrobot SEN0305_SEN0336 + SEN0336 ;</li> </ul>"},{"location":"fete_de_la_science/#domotique","title":"Domotique","text":""},{"location":"fete_de_la_science/#home-assistant","title":"Home Assistant","text":"<ul> <li>Transformez votre maison en un foyer intelligent avec le Raspberry Pi ;</li> <li>Serveur domotique raspberry pi 4: guide complet pour une maison intelligente ;</li> <li>Domotique \u2013 un syst\u00e8me facile \u00e0 installer avec la Rasberry Pi  ;</li> </ul>"},{"location":"fete_de_la_science/#generative","title":"G\u00e9n\u00e9rative","text":"<ul> <li>VittaScience ;</li> <li>Ex\u00e9cuter un g\u00e9n\u00e9rateur d'images IA sur ton Raspberry Pi ;</li> <li>IA g\u00e9n\u00e9ratives : comment bien les utiliser ? ;</li> </ul>"},{"location":"orientation/","title":"Orientation","text":""},{"location":"orientation/#onisep","title":"Onisep","text":"<p>Le site : https://m.onisep.fr/</p>"},{"location":"orientation/#parcoursup","title":"ParcourSup","text":"<p>Le site : https://www.parcoursup.fr/</p>"},{"location":"orientation/#utiliser-le-moteur-de-recherche-de-formations","title":"Utiliser le moteur de recherche de formations :","text":"<p>Lien vers la Carte interactive de Parcoursup</p> <p>Cet outil permet aux candidats de d\u00e9couvrir l'ensemble des formations propos\u00e9es sur Parcoursup et ainsi d\u2019affiner leurs recherches de mani\u00e8re simple et intuitive, en saisissant des mots cl\u00e9s, des fili\u00e8res de formations et/ou en s\u00e9lectionnant une zone g\u00e9ographique pr\u00e9cise.</p> <p>--&gt;</p>"},{"location":"orientation/#sites-du-cdi","title":"Sites du CDI :","text":"<p>Acc\u00e8s direct \u00e0 l'onglet parcours avenir ;</p>"},{"location":"orientation/#forum-en-ligne","title":"Forum en ligne","text":"<p>C'est pour bient\u00f4t...</p>"},{"location":"orientation/#salons-azimut","title":"Salons Azimut :","text":"<ul> <li>Site : https://www.salon-azimut.com/ ;</li> </ul>"},{"location":"orientation/#autres","title":"Autres","text":"<ul> <li>MOOC orientation : https://www.fun-mooc.fr/fr/ ;</li> <li>TROUVE TA VOIE AVEC THOTIS ! ;</li> <li>Dossier Social Etudiant : MesServices.etudiant.gouv.fr ; </li> <li>https://ideo.bretagne.bzh/ ;</li> <li>... </li> </ul>"}]}